<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<drinks>

	<drink>
		<name>Amaretto Sour</name>
		<teaser>Zitronensaft, Amaretto, Limettensirup, Orangensaft</teaser>
		<image>{AB485B95-363F-4365-8FCD-1E2F7BF3BF7C}</image>
		<description>
			Als Sour bezeichnet man einen alkoholhaltigen Cocktail, der aus einer Spirituose, Zitronensaft und Zucker besteht. Er stellt die Urform einer ganzen Gattung von Cocktails dar, die alle auf dem Grundprinzip Spirituose + Süßungsmittel + saurer Zitrussaft aufbauen. Wenn die Spirituose ein Likör ist, lässt man den Zucker weg oder reduziert zumindest seine Menge. Die bekanntesten Sours, die die Gattungsbezeichnung auch im Namen tragen, sind Whiskey Sour, Pisco Sour und Amaretto Sour.

			Amaretto ist eine Geschmacksrichtung für ursprünglich aus Italien stammende Liköre mit einem nussigen Aroma, das an Marzipan erinnert. Die Bezeichnung „Amaretto“ ist eine Verkleinerungsform des italienischen Wortes amaro, was so viel bedeutet wie „bitter“. Ursprünglich wurden Bittermandeln (italienisch mandorla amara) oder Aprikosenkerne, teilweise auch süße Mandeln zur Aromatisierung verwendet.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="3" unit="cl" substance="Zitronensaft"/>
			<ingredient amount="6" unit="cl" substance="Amaretto"/>
			<ingredient amount="1.5" unit="cl" substance="Limettensirup"/>
			<ingredient amount="3" unit="cl" substance="Orangensaft"/>
		</recipe>
	</drink>

	<drink>
		<name>Americano</name>
		<teaser>Campari, Vermouth Rosso, Soda</teaser>
		<image>{5F0D01F0-B2CD-496F-BA3E-79BB0D564D9C}</image>
		<description>
			Der Americano ist ein klassischer Aperitifcocktail. Zubereitet wird er aus Campari und Vermouth rosso. Als Garnierung werden Orange und Zitrone verwendet.

			Bekanntheit erlangte der Americano nicht zuletzt auch durch Ian Flemings James Bond, der in Casino Royale, dem allerersten Band der Romanserie, als ersten Drink einen Americano bestellt.

			Wermut (international auch Vermouth) ist ein mit Gewürzen und Kräutern aromatisierter und aufgespriteter Wein. Seinen Namen verdankt der Wermut dem Wermutkraut (Artemisia absinthium), das durch seine bitteren Aromastoffe den Geschmack deutlich prägt. Wermut wird als Aperitif getrunken, ist Bestandteil vieler Cocktails und wird auch zur Verfeinerung von Speisen genutzt.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="3" unit="cl" substance="Vermouth Rosso"/>
			<ingredient amount="3" unit="cl" substance="Campari"/>
			<ingredient amount="3" unit="cl" substance="Soda"/>
		</recipe>
	</drink>

	<drink>
		<name>B52</name>
		<teaser>Kaffeelikör, Baileys, Grand Manier</teaser>
		<image>{BFF1FC54-B5B3-4F19-B517-1D77130A27A1}</image>
		<description>
			Der B52 (auch „Bifi“) ist ein Cocktail (Kurzer), dessen Bestandteile im Glas drei – auch optisch – klar abgegrenzte Schichten ergeben.

			Der B52 wurde der Legende nach im berühmten Alice's Restaurant in Malibu (Kalifornien) kreiert. Der Name bezieht sich auf den US-Langstreckenbomber Boeing B-52. Dieser Bomber wurde unter anderem im Vietnamkrieg zum Abwurf von Brandbomben verwendet. Gerüchteweise entstand in Anlehnung daran die heute gängige flambierte Variante des Cocktails.

			Getrunken wird der B52 von unten weg mit einem Trinkhalm, wobei der Grand Marnier vom Barkeeper kurz vorher entzündet wird. Da der Trinkhalm nicht hitzebeständig ist, muss der Cocktail möglichst schnell getrunken werden.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="2" unit="cl" substance="Kahlua"/>
			<ingredient amount="2" unit="cl" substance="Baileys"/>
			<ingredient amount="2" unit="cl" substance="Grand Manier"/>
		</recipe>
	</drink>

	<drink>
		<name>Batida de Maracuja</name>
		<teaser>Passionsfrucht, Cachaça, Kokosmilch</teaser>
		<image>{013A08A2-8958-4287-9AE1-759431D6F57B}</image>
		<description>
			Batida ist die portugiesisch-brasilianische Bezeichnung für eine Gruppe von alkoholischen Cocktails. Das Wort leitet sich von Portugiesisch „bater“ (schlagen) ab. Ein Batida besteht immer aus Cachaça (weißem Zuckerrohrschnaps), Fruchtsaft oder Fruchtmark, Rohrzucker und meist auch etwas Wasser.

			Die Passionsfrucht ist meist auch unter dem Namen Maracuja bekannt wobei sich bei der Maracuja um eine gelbe Variante der Passionsfrucht handelt. Die biologischen Verwandten der Passionsfrucht gehen auch zu den Weiden, Pappeln oder Veilchen zurück. Die Passionsfrucht stammt von der Passionsblume ab und ist eine essbare Art.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="1" unit="" substance="Passionsfrucht"/>
			<ingredient amount="5" unit="cl" substance="Cachaça"/>
			<ingredient amount="2" unit="cl" substance="Maracujanektar"/>
			<ingredient amount="8" unit="cl" substance="Kokosmilch"/>
		</recipe>
	</drink>

	<drink>
		<name>Bramble</name>
		<teaser>Zitronensaft, Gin, Brombeerlikör</teaser>
		<image>{41E7903D-086C-4E4B-A4BA-869248A2DB25}</image>
		<description>
			Der Bramble (Englisch für Brombeere) ist ein Cocktail aus Gin, Zitronensaft, Zuckersirup und dem namensgebenden Brombeerlikör. Er wird auf Eiswürfeln geschüttelt und dann in einem Old-Fashioned-Glas auf Crushed Ice (zerstoßenem Eis) serviert, dekoriert mit einer Zitronenscheibe und einer frischen Brombeere.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="3" unit="cl" substance="Zitronensaft"/>
			<ingredient amount="4.5" unit="cl" substance="Gin"/>
			<ingredient amount="1.5" unit="cl" substance="Läuterzucker"/>
			<ingredient amount="2" unit="BL" substance="Brombeerlikör"/>
		</recipe>
	</drink>

	<drink>
		<name>Caipirinha</name>
		<teaser>Limette, Rohrzucker, Cachaça</teaser>
		<image>{A6652EC4-99C8-4A96-B5DC-10831E208217}</image>
		<description>
			Caipirinha ist ein aus Brasilien stammender Cocktail, der mittlerweile weltweit verbreitet ist. Er wird auch – in Anlehnung an die portugiesische weibliche Form (a caipirinha) – als die Caipirinha bezeichnet. Im deutschen Sprachraum ist auch die Kurzbezeichnung (der) Caipi verbreitet.

			Die Bezeichnung Caipirinha ist die Verkleinerungsform des brasilianischen Caipira, das soviel wie „Landei“ bedeutet. Trotz des Namens war Caipirinha ursprünglich ein Cocktail der ländlichen Oberschicht und verbreitete sich nach Ende des Ersten Weltkrieges in den Großstädten, während im Landesinneren der Zuckerrohrschnaps meistens pur genossen wird.

			Cachaça – man spricht Kaschassa – ist eine brasilianische Spirituose aus Zuckerrohrsaft, die früher und hochsprachlich als Aguardente (= heiß brennendes Wasser oder „Feuerwasser“) und umgangssprachlich oft als Pinga (= Fusel) bezeichnet wird. Ähnlich wie Rum wird Cachaça aus Zuckerrohrsaft hergestellt, wobei hier die Verarbeitungsschritte anders sind.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="1" unit="" substance="Limette"/>
			<ingredient amount="2" unit="BL" substance="Weißer Rohrzucker"/>
			<ingredient amount="6" unit="cl" substance="Cachaça"/>
		</recipe>
	</drink>

	<drink>
		<name>Caipirinha &amp; Passion</name>
		<teaser>Limette, Rohrzucker, Cachaça, Passionsfrucht</teaser>
		<image>{ECEB76C2-C992-4054-99AC-F6384404F90B}</image>
		<description>
			Dies ist eine Abwandlung des Caipirinha unter Zugabe von Passionsfrucht.

			Caipirinha ist ein aus Brasilien stammender Cocktail, der mittlerweile weltweit verbreitet ist. Er wird auch – in Anlehnung an die portugiesische weibliche Form (a caipirinha) – als die Caipirinha bezeichnet. Im deutschen Sprachraum ist auch die Kurzbezeichnung (der) Caipi verbreitet.

			Die Passionsfrucht ist meist auch unter dem Namen Maracuja bekannt wobei sich bei der Maracuja um eine gelbe Variante der Passionsfrucht handelt. Die biologischen Verwandten der Passionsfrucht gehen auch zu den Weiden, Pappeln oder Veilchen zurück. Die Passionsfrucht stammt von der Passionsblume ab und ist eine essbare Art.

			Cachaça – man spricht Kaschassa – ist eine brasilianische Spirituose aus Zuckerrohrsaft, die früher und hochsprachlich als Aguardente (= heiß brennendes Wasser oder „Feuerwasser“) und umgangssprachlich oft als Pinga (= Fusel) bezeichnet wird. Ähnlich wie Rum wird Cachaça aus Zuckerrohrsaft hergestellt, wobei hier die Verarbeitungsschritte anders sind.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="1" unit="" substance="Passionsfrucht"/>
			<ingredient amount="1" unit="" substance="Limette"/>
			<ingredient amount="1" unit="BL" substance="Weißer Rohrzucker"/>
			<ingredient amount="1.5" unit="cl" substance="Maracujarnektar"/>
			<ingredient amount="6" unit="cl" substance="Cachaça"/>
		</recipe>
	</drink>

	<drink>
		<name>Cosmopolitan</name>
		<teaser>Limettensaft, Wodka, Cointreau, Cranberrysaft</teaser>
		<image>{C5C04892-97F7-4C01-B799-B1ECACB7384B}</image>
		<description>
			Der Cosmopolitan (kurz „Cosmo“) ist ein herb-süßer, erfrischender Cocktail, dessen moderne Rezeptur aus aromatisiertem Wodka, Orangenlikör, Limetten- und Cranberrysaft besteht. Erstmals erwähnt wird ein Shortdrink dieses Namens in einem Barbuch von 1934, in seiner heutigen Form ist der Cosmopolitan aber erst seit den 1990er Jahren weltweit verbreitet. Er steht sinnbildlich für die moderne, designorientierte Bar, die der Barboom der 1990er Jahre hervorbrachte.

			Ende der 1990er Jahre erlangte der Cosmopolitan einen Bekanntheitsschub durch die Fernsehserie Sex and the City, in der er das Lieblingsgetränk der Hauptfiguren war.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="1.5" unit="cl" substance="Limettensaft"/>
			<ingredient amount="4" unit="cl" substance="Zitruswodka"/>
			<ingredient amount="2" unit="cl" substance="Cointreau"/>
			<ingredient amount="2" unit="dash" substance="Bitters"/>
			<ingredient amount="4" unit="cl" substance="Cranberrysaft"/>
		</recipe>
	</drink>

	<drink>
		<name>Cuba Libre</name>
		<teaser>Limette, Rum, Coca Cola</teaser>
		<image>{021F9377-6B6D-4C77-9273-44A9D8DD23B9}</image>
		<description>
			Der Name soll entstanden sein, als nach Ende des Spanisch-Amerikanischen Krieges US-amerikanische Soldaten mit der Kombination aus Coca-Cola, Rum und Limettensaft auf die Befreiung Kubas von der spanischen Kolonialherrschaft anstießen (Viva Cuba libre, zu dt.: „Es lebe das freie Kuba“).

			Wie bei nahezu jedem Cocktail gibt es auch beim Cuba Libre viele verschiedene und anerkannte Varianten (Art des Rums, Marke der Cola, mit und ohne Limettensaft). Klassischerweise wird Coca-Cola und ein weißer kubanischer Rum verwendet. Eine andere Version dieses Longdrinks ist der so genannte Cubata, der mit braunem anstatt mit weißem Rum gemixt wird.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="1" unit="" substance="Limette"/>
			<ingredient amount="5" unit="cl" substance="Rum"/>
			<ingredient amount="10" unit="cl" substance="Coca Cola"/>
		</recipe>
	</drink>

	<drink>
		<name>Dark &amp; Stormy</name>
		<teaser>Limettensaft, Rum, Ginger Beer</teaser>
		<image>{9009BC99-9427-4940-BCA2-B6CDA4151DA7}</image>
		<description>
			Der Erste Dark and Stormy soll einer Legende nach an der Bar des Royal Bermuda Yacht Club in Hamilton gemixt worden sein, wo man Gosling’s Rum mit etwas Sodawasser aufzuspritzen pflegte. Eines Tages habe ein Barkeeper versehentlich Ginger Beer gezapft und erst nachträglich den dunkelbraun gefärbten Rum darüber gegeben, worauf ein Segler an der Theke anmerkte, unter einer so dunklen und stürmischen Wolke würde doch niemand, der bei Trost sei, segeln wollen. Damit hatte die neue Mixtur ihren Namen und wurde angeblich bald zum Lieblingsgetränk britischer Seeleute auf den Bermuda-Inseln.

			Ginger Beer (engl. für Ingwerbier) ist ein kohlensäurehaltiges, meist alkoholfreies Erfrischungsgetränk mit kräftigem Ingwergeschmack. Der Softdrink Ginger Beer ähnelt insoweit dem Ginger Ale, enthält jedoch mehr Ingwer und schmeckt darum intensiver, würziger und schärfer und enthält oft zusätzlich Zitrussäfte. Oft ist Ginger Beer, im Gegensatz zu Ginger Ale, auch trüb. Anders als der Name vermuten lässt, handelt es sich bei Ginger Beer nicht um Bier, sondern meist um Limonaden. Nach wie vor werden aber auch alkoholhaltige Ginger Beers angeboten.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="2" unit="cl" substance="Limettensaft"/>
			<ingredient amount="5" unit="cl" substance="Rum"/>
			<ingredient amount="10" unit="cl" substance="Ginger Beer"/>
		</recipe>
	</drink>

	<drink>
		<name>Mai Tai</name>
		<teaser>Limettensaft, Rum, Cointreau, Mandellikör, Muskatnuss</teaser>
		<image>{893B7036-36A2-41B5-9283-15830C0E1F92}</image>
		<description>
			Mai Tai ist ein klassischer Rum-Cocktail und gehört zu den weltweit erfolgreichsten Drinks. Victor Bergeron alias Trader Vic nahm für sich in Anspruch, den Mai Tai 1944 erfunden zu haben. Angeblich mixte er den ersten Mai Tai für zwei gute Freunde aus Tahiti, Carrie und Eastham Guild, die daraufhin ausgerufen haben sollen: Mai Tai Roa Ae, was in etwa heißt: „Nicht von dieser Welt – Das Beste“.

			Der Mai Tai ist einer der klassischen Tiki-Drinks, zu denen auch der Zombie gehört. Typisch für die Tiki-Ära war, dass die Barkeeper ihre Rezepte als ihr „Kapital“ ansahen und daher nicht verrieten oder veröffentlichten. Dementsprechend hielt sich auch Bergeron mit der Veröffentlichung des Mai-Tai-Rezeptes lange zurück.

			Orgeat ist ein Sirup mit Mandelgeschmack, der oft mit Orangenblütenwasser oder Rosenwasser verfeinert wird. Er findet vor allem an der Bar für die Zubereitung von Cocktails Verwendung. Der Sirup geht geschmacklich in Richtung Marzipan und ist milchig-trüb.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="3" unit="cl" substance="Limettensaft"/>
			<ingredient amount="2" unit="cl" substance="Rum Martinique"/>
			<ingredient amount="3" unit="cl" substance="Rum Jamaican"/>
			<ingredient amount="2" unit="cl" substance="Cointreau"/>
			<ingredient amount="2" unit="cl" substance="Orgeat"/>
			<ingredient amount="1" unit="BL" substance="Overproof Rum"/>
			<ingredient amount="1" unit="dash" substance="Muskatnuss"/>
		</recipe>
	</drink>

	<drink>
		<name>Mojito</name>
		<teaser>Limettensaft, Weißer Rum, Minze, Soda</teaser>
		<image>{A1863D10-D675-4A35-8E0D-AF26115A24D9}</image>
		<description>
			Der Mojito ist ein ursprünglich kubanischer Drink, über die Entstehung seines Namens kursieren jedoch verschiedene Erklärungen. Einer zufolge soll die Bezeichnung vom westafrikanischen Wort mojo abgeleitet sein, einem Stoffbeutel mit magischen Gewürzen und Zaubergegenständen. Die verniedlichende Form dieses Lehnwortes würde mojito folglich „kleiner Zauber“ bedeuten.

			Der Mojito geht auf eine lange Tradition von Rum-Getränken in der Karibik zurück. So soll bereits im 16. Jahrhundert der britische Freibeuter Francis Drake ein Getränk aus Zucker, echten Limetten, Aguardiente de Caña (ein einfacher Zuckerrohrschnaps) und Minze gegen seine Magenbeschwerden konsumiert haben. Von den Spaniern wurde Drake gefürchtet und erhielt den Spitznamen „El Draque“ (span. der Drache) und so nannte man auch das Getränk, das später mit Rum gemischt wurde, als sich dessen Herstellung in der Karibik verbreitete.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="5" unit="" substance="Minzzweige"/>
			<ingredient amount="3" unit="cl" substance="Limettensaft"/>
			<ingredient amount="2" unit="BL" substance="Weißer Rohrzucker"/>
			<ingredient amount="6" unit="cl" substance="Weißer Rum"/>
			<ingredient amount="3" unit="cl" substance="Soda"/>
		</recipe>
	</drink>

	<drink>
		<name>Negroni</name>
		<teaser>Campari, Vermouth Rosso, Gin</teaser>
		<image>{AB859645-791B-405B-80DB-1D2B86FDFF30}</image>
		<description>
			Der Negroni ist ein klassischer, aus Italien stammender Cocktail mit bitter-süßem Geschmack.

			Der Negroni wurde in Florenz im Caffè Casoni (heute Caffè Giacosa) in der Via de′ Tornabuoni erfunden. Er ist nach dem Grafen Camillo Negroni benannt, der beim Barkeeper (Fosco Scarselli) zwischen 1919 und 1920 zum ersten Mal einen mit Gin verlängerten Americano bestellte.

			Wermut (international auch Vermouth) ist ein mit Gewürzen und Kräutern aromatisierter und aufgespriteter Wein. Seinen Namen verdankt der Wermut dem Wermutkraut (Artemisia absinthium), das durch seine bitteren Aromastoffe den Geschmack deutlich prägt. Wermut wird als Aperitif getrunken, ist Bestandteil vieler Cocktails und wird auch zur Verfeinerung von Speisen genutzt.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="2" unit="cl" substance="Gin"/>
			<ingredient amount="2" unit="cl" substance="Vermouth Rosso"/>
			<ingredient amount="2" unit="cl" substance="Campari"/>
		</recipe>
	</drink>

	<drink>
		<name>Old Fashioned</name>
		<teaser>Bourbon Whiskey, Bitters</teaser>
		<image>{49F4ADEF-FE11-4BE4-B397-4978B9515163}</image>
		<description>
			Ein Old Fashioned (von englisch old-fashioned für altmodisch, althergebracht) ist einer der wichtigsten klassischen Cocktails. Im 19. Jahrhundert zunächst als Whiskey Cocktail, später Old Fashioned Whiskey Cocktail, bezeichnet, entspricht der Shortdrink noch heute weitgehend der Urform eines „Cocktails“ in seiner ursprünglichen Definition, besteht also aus einer Spirituose, Zucker, Wasser bzw. Eis sowie Cocktailbitter.

			Serviert werden Old Fashioneds meist in einem kleinen Becherglas, das auch Old-Fashioned-Glas genannt wird.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="1" unit="" substance="Zuckerwürfel"/>
			<ingredient amount="2" unit="dash" substance="Angostura Bitter"/>
			<ingredient amount="2" unit="dash" substance="Orange Bitter"/>
			<ingredient amount="1" unit="BL" substance="Soda"/>
			<ingredient amount="6" unit="cl" substance="Bourbon Whiskey"/>
		</recipe>
	</drink>

	<drink>
		<name>Ramazotti Sour</name>
		<teaser>Zitronensaft, Ramazotti, Limettensirup, Orangensaft</teaser>
		<image>{643AD007-EC64-4D68-AECF-C62695AA1DE7}</image>
		<description>
			Als Sour bezeichnet man einen alkoholhaltigen Cocktail, der aus einer Spirituose, Zitronensaft und Zucker besteht. Er stellt die Urform einer ganzen Gattung von Cocktails dar, die alle auf dem Grundprinzip Spirituose + Süßungsmittel + saurer Zitrussaft aufbauen. Wenn die Spirituose ein Likör ist, lässt man den Zucker weg oder reduziert zumindest seine Menge. Die bekanntesten Sours, die die Gattungsbezeichnung auch im Namen tragen, sind Whiskey Sour, Pisco Sour und Amaretto Sour.

			Das Herstellungsverfahren von Ramazotti ist das gleiche wie 1815. Die Rezeptur umfasst 33 Kräuter und Pflanzen, unter anderem süße und bittere Orangenschalen, Chinarinde, Engelwurz, Kaiserwurz, Rosenblüten, Vanille und Sternanis. Diese werden extrahiert und pulverisiert. Dann werden Zucker, Alkohol und weitere Zutaten hinzugefügt. Die entstandene Flüssigkeit wird anschließend filtriert.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="3" unit="cl" substance="Zitronensaft"/>
			<ingredient amount="4.5" unit="cl" substance="Ramazotti"/>
			<ingredient amount="1.5" unit="cl" substance="Läuterzucker"/>
			<ingredient amount="3" unit="cl" substance="Orangensaft"/>
		</recipe>
	</drink>

	<drink>
		<name>Singapore Sling</name>
		<teaser>Limettensaft, Gin, Kirschlikör, Cointreau, Benedictine, Ananassaft</teaser>
		<image>{50B3EA34-2FE3-47D2-8498-C956687DE2FB}</image>
		<description>
			Singapore Sling ist ein fruchtig-aromatischer Cocktail aus Gin, Kirschlikör, Bénédictine und weiteren Zutaten.

			Die Slings bilden eine sehr alte Gruppe von Mixgetränken und bestanden ursprünglich – nach einer Definition von 1675 – aus einer Spirituose, Zucker und Wasser, sowie optional etwas Muskatnuss. Dementsprechend wurde auch 1806 das damals noch neue Wort „Cocktail“ als „bittered sling“ definiert, also als ein mit Cocktailbitter gewürzter Sling.

			Die herbere Vorgängervariante des Singapore Sling ist der Straits Sling. Hier wird der Ananassaft weggelassen. Dadurch wird der Cocktail weniger fruchtig.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="3" unit="cl" substance="Limettensaft"/>
			<ingredient amount="4.5" unit="cl" substance="Gin"/>
			<ingredient amount="2" unit="cl" substance="Cherry Brandy"/>
			<ingredient amount="1" unit="cl" substance="Cointreau"/>
			<ingredient amount="1" unit="cl" substance="Benedictine"/>
			<ingredient amount="1" unit="cl" substance="Grenadine"/>
			<ingredient amount="2" unit="dash" substance="Bitter"/>
			<ingredient amount="8" unit="cl" substance="Ananassaft"/>
		</recipe>
	</drink>

	<drink>
		<name>Zombie</name>
		<teaser>Limettensaft, Falernum, Maraschino, Rum, Rum, Rum</teaser>
		<image>{D34B1939-F5D4-497B-A6DD-AF839308E285}</image>
		<description>
			Der Zombie (ursprünglich auch Zombie Punch) ist ein sehr starker Cocktail aus Rum und Fruchtsäften, der nach seiner Wirkung auf den Konsumenten benannt wurde und zu den bekanntesten Tiki-Drinks zählt.

			Erstmals tauchte der Zombie als Zombie Punch in den 1930er-Jahren auf und geht auf Donn Beach (eigentlich Ernest Raymond Beaumont-Gannt) zurück, einen Unternehmer, der unter anderem das Restaurant Don the Beachcomber in Hollywood besaß.

			Angeblich mixte er ihn im Jahr 1934 eines Nachmittags für einen verkaterten Freund, der vor seinem Abflug nach San Francisco in diesem Restaurant vorbeischaute. Nachdem er drei Zombies zu sich genommen hatte, ging er wieder. Als er mehrere Tage später zurückkam, sagte er, er habe sich während des ganzen Flugs wie ein Untoter gefühlt, daher der Name Zombie.

			Aufgrund des hohen Alkoholgehaltes beschränkte das Don the Beachcomber den Ausschank seines Zombie Drinks jahrelang auf zwei Stück pro Gast.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="2.5" unit="cl" substance="Limettensaft"/>
			<ingredient amount="2" unit="cl" substance="Grapefruchtsaft"/>
			<ingredient amount="4.5" unit="cl" substance="Rum (Gold)"/>
			<ingredient amount="4.5" unit="cl" substance="Rum (Dark)"/>
			<ingredient amount="3" unit="cl" substance="Overproof Rum"/>
			<ingredient amount="2" unit="cl" substance="Falernum (Velvet)"/>
			<ingredient amount="2" unit="cl" substance="Falernum (Gold)"/>
			<ingredient amount="2" unit="cl" substance="Maraschino"/>
			<ingredient amount="1.5" unit="cl" substance="Zimtläuterzucker"/>
			<ingredient amount="2" unit="dash" substance="Absinth"/>
			<ingredient amount="2" unit="dash" substance="Bitter"/>
		</recipe>
	</drink>



	<drink>
		<name>Alexander (Gin)</name>
		<teaser>Gin, Creme de Cacaco, Sahne, Muskatnuss</teaser>
		<image>{8AFFEC5A-A659-460F-8BE4-438C1F17F638}</image>
	</drink>

	<drink>
		<name>Bellevue</name>
		<teaser>Rum, Cointreau, Limettensirup, Creme of Coconut, Ananassaft</teaser>
		<image>{2D763A7E-8283-4F96-A96B-05C05B7AA58A}</image>
	</drink>

	<drink>
		<name>Long Island Iced Tea</name>
		<teaser>Limettensaft, Vodka, Gin, Tequilla, Rum, Triple Sec, Cola</teaser>
		<image>{37944174-35CE-4895-B9F2-A2DF02749857}</image>
	</drink>

	<drink>
		<name>Gin &amp; Tonic</name>
		<teaser>Gin, Tonic Water</teaser>
		<image>{18EF0752-8D39-4A58-9D93-FC99BA35AF5E}</image>
	</drink>
	<drink>
		<name>Kahluha Kiss</name>
		<teaser>Amaretto, Baileys, Kahluha, Creme of Coconut</teaser>
		<image>{C001A4F2-EFEC-4E30-B57F-FCC50F63E023}</image>
	</drink>



	<drink>
		<name>Pina Colada</name>
		<teaser>Rum, Sahne, Creme of Coconut, Ananassaft</teaser>
		<image>{A065DC95-1DD9-4CCB-A9F6-3336AB835236}</image>
	</drink>
	<drink>
		<name>Prince</name>
		<teaser>Tequilla, Vanillelikör, Creme of Coconut, Sahne, Maracujasaft</teaser>
		<image>{5C12D764-FE88-48BA-A4BD-9FDF0945EEAB}</image>
	</drink>
	<drink>
		<name>Rosa Lady</name>
		<teaser>Wodka, Vanillelikör, Bananenlikör, Sahne, Maracujasaft, Ananassaft</teaser>
		<image>{871629C3-362F-4565-9AB8-02DE0452D06C}</image>
	</drink>


</drinks>
