<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<drinks>

	<drink>
		<name>Amaretto Sour</name>
		<teaser>Zitronensaft, Amaretto, Limettensirup, Orangensaft</teaser>
		<image>{AB485B95-363F-4365-8FCD-1E2F7BF3BF7C}</image>
		<description>
			Als Sour bezeichnet man einen alkoholhaltigen Cocktail, der aus einer Spirituose, Zitronensaft und Zucker besteht. Er stellt die Urform einer ganzen Gattung von Cocktails dar, die alle auf dem Grundprinzip Spirituose + Süßungsmittel + saurer Zitrussaft aufbauen. Wenn die Spirituose ein Likör ist, lässt man den Zucker weg oder reduziert zumindest seine Menge. Die bekanntesten Sours, die die Gattungsbezeichnung auch im Namen tragen, sind Whiskey Sour, Pisco Sour und Amaretto Sour.

			Amaretto ist eine Geschmacksrichtung für ursprünglich aus Italien stammende Liköre mit einem nussigen Aroma, das an Marzipan erinnert. Die Bezeichnung „Amaretto“ ist eine Verkleinerungsform des italienischen Wortes amaro, was so viel bedeutet wie „bitter“. Ursprünglich wurden Bittermandeln (italienisch mandorla amara) oder Aprikosenkerne, teilweise auch süße Mandeln zur Aromatisierung verwendet.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="3" unit="cl" substance="Zitronensaft"/>
			<ingredient amount="6" unit="cl" substance="Amaretto"/>
			<ingredient amount="1.5" unit="cl" substance="Limettensirup"/>
			<ingredient amount="3" unit="cl" substance="Orangensaft"/>
		</recipe>
	</drink>

	<drink>
		<name>Americano</name>
		<teaser>Campari, Vermouth Rosso, Soda</teaser>
		<image>{5F0D01F0-B2CD-496F-BA3E-79BB0D564D9C}</image>
		<description>
			Der Americano ist ein klassischer Aperitifcocktail. Zubereitet wird er aus Campari und Vermouth rosso. Als Garnierung werden Orange und Zitrone verwendet.

			Bekanntheit erlangte der Americano nicht zuletzt auch durch Ian Flemings James Bond, der in Casino Royale, dem allerersten Band der Romanserie, als ersten Drink einen Americano bestellt.

			Wermut (international auch Vermouth) ist ein mit Gewürzen und Kräutern aromatisierter und aufgespriteter Wein. Seinen Namen verdankt der Wermut dem Wermutkraut (Artemisia absinthium), das durch seine bitteren Aromastoffe den Geschmack deutlich prägt. Wermut wird als Aperitif getrunken, ist Bestandteil vieler Cocktails und wird auch zur Verfeinerung von Speisen genutzt.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="3" unit="cl" substance="Vermouth Rosso"/>
			<ingredient amount="3" unit="cl" substance="Campari"/>
			<ingredient amount="3" unit="cl" substance="Soda"/>
		</recipe>
	</drink>

	<drink>
		<name>B52</name>
		<teaser>Kaffeelikör, Baileys, Grand Manier</teaser>
		<image>{BFF1FC54-B5B3-4F19-B517-1D77130A27A1}</image>
		<description>
			Der B52 (auch „Bifi“) ist ein Cocktail (Kurzer), dessen Bestandteile im Glas drei – auch optisch – klar abgegrenzte Schichten ergeben.

			Der B52 wurde der Legende nach im berühmten Alice's Restaurant in Malibu (Kalifornien) kreiert. Der Name bezieht sich auf den US-Langstreckenbomber Boeing B-52. Dieser Bomber wurde unter anderem im Vietnamkrieg zum Abwurf von Brandbomben verwendet. Gerüchteweise entstand in Anlehnung daran die heute gängige flambierte Variante des Cocktails.

			Getrunken wird der B52 von unten weg mit einem Trinkhalm, wobei der Grand Marnier vom Barkeeper kurz vorher entzündet wird. Da der Trinkhalm nicht hitzebeständig ist, muss der Cocktail möglichst schnell getrunken werden.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="2" unit="cl" substance="Kahlua"/>
			<ingredient amount="2" unit="cl" substance="Baileys"/>
			<ingredient amount="2" unit="cl" substance="Grand Manier"/>
		</recipe>
	</drink>

	<drink>
		<name>Batida de Maracuja</name>
		<teaser>Passionsfrucht, Cachaça, Kokosmilch</teaser>
		<image>{013A08A2-8958-4287-9AE1-759431D6F57B}</image>
		<description>
			Batida ist die portugiesisch-brasilianische Bezeichnung für eine Gruppe von alkoholischen Cocktails. Das Wort leitet sich von Portugiesisch „bater“ (schlagen) ab. Ein Batida besteht immer aus Cachaça (weißem Zuckerrohrschnaps), Fruchtsaft oder Fruchtmark, Rohrzucker und meist auch etwas Wasser.

			Die Passionsfrucht ist meist auch unter dem Namen Maracuja bekannt wobei sich bei der Maracuja um eine gelbe Variante der Passionsfrucht handelt. Die biologischen Verwandten der Passionsfrucht gehen auch zu den Weiden, Pappeln oder Veilchen zurück. Die Passionsfrucht stammt von der Passionsblume ab und ist eine essbare Art.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="1" unit="" substance="Passionsfrucht"/>
			<ingredient amount="5" unit="cl" substance="Cachaça"/>
			<ingredient amount="2" unit="cl" substance="Maracujanektar"/>
			<ingredient amount="8" unit="cl" substance="Kokosmilch"/>
		</recipe>
	</drink>

	<drink>
		<name>Bramble</name>
		<teaser>Zitronensaft, Gin, Brombeerlikör</teaser>
		<image>{41E7903D-086C-4E4B-A4BA-869248A2DB25}</image>
		<description>
			Der Bramble (Englisch für Brombeere) ist ein Cocktail aus Gin, Zitronensaft, Zuckersirup und dem namensgebenden Brombeerlikör. Er wird auf Eiswürfeln geschüttelt und dann in einem Old-Fashioned-Glas auf Crushed Ice (zerstoßenem Eis) serviert, dekoriert mit einer Zitronenscheibe und einer frischen Brombeere.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="3" unit="cl" substance="Zitronensaft"/>
			<ingredient amount="4.5" unit="cl" substance="Gin"/>
			<ingredient amount="1.5" unit="cl" substance="Läuterzucker"/>
			<ingredient amount="2" unit="BL" substance="Brombeerlikör"/>
		</recipe>
	</drink>

	<drink>
		<name>Caipirinha</name>
		<teaser>Limette, Rohrzucker, Cachaça</teaser>
		<image>{A6652EC4-99C8-4A96-B5DC-10831E208217}</image>
		<description>
			Caipirinha ist ein aus Brasilien stammender Cocktail, der mittlerweile weltweit verbreitet ist. Er wird auch – in Anlehnung an die portugiesische weibliche Form (a caipirinha) – als die Caipirinha bezeichnet. Im deutschen Sprachraum ist auch die Kurzbezeichnung (der) Caipi verbreitet.

			Die Bezeichnung Caipirinha ist die Verkleinerungsform des brasilianischen Caipira, das soviel wie „Landei“ bedeutet. Trotz des Namens war Caipirinha ursprünglich ein Cocktail der ländlichen Oberschicht und verbreitete sich nach Ende des Ersten Weltkrieges in den Großstädten, während im Landesinneren der Zuckerrohrschnaps meistens pur genossen wird.

			Cachaça – man spricht Kaschassa – ist eine brasilianische Spirituose aus Zuckerrohrsaft, die früher und hochsprachlich als Aguardente (= heiß brennendes Wasser oder „Feuerwasser“) und umgangssprachlich oft als Pinga (= Fusel) bezeichnet wird. Ähnlich wie Rum wird Cachaça aus Zuckerrohrsaft hergestellt, wobei hier die Verarbeitungsschritte anders sind.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="1" unit="" substance="Limette"/>
			<ingredient amount="2" unit="BL" substance="Weißer Rohrzucker"/>
			<ingredient amount="6" unit="cl" substance="Cachaça"/>
		</recipe>
	</drink>

	<drink>
		<name>Caipirinha &amp; Passion</name>
		<teaser>Limette, Rohrzucker, Cachaça, Passionsfrucht</teaser>
		<image>{ECEB76C2-C992-4054-99AC-F6384404F90B}</image>
		<description>
			Dies ist eine Abwandlung des Caipirinha unter Zugabe von Passionsfrucht.

			Caipirinha ist ein aus Brasilien stammender Cocktail, der mittlerweile weltweit verbreitet ist. Er wird auch – in Anlehnung an die portugiesische weibliche Form (a caipirinha) – als die Caipirinha bezeichnet. Im deutschen Sprachraum ist auch die Kurzbezeichnung (der) Caipi verbreitet.

			Die Passionsfrucht ist meist auch unter dem Namen Maracuja bekannt wobei sich bei der Maracuja um eine gelbe Variante der Passionsfrucht handelt. Die biologischen Verwandten der Passionsfrucht gehen auch zu den Weiden, Pappeln oder Veilchen zurück. Die Passionsfrucht stammt von der Passionsblume ab und ist eine essbare Art.

			Cachaça – man spricht Kaschassa – ist eine brasilianische Spirituose aus Zuckerrohrsaft, die früher und hochsprachlich als Aguardente (= heiß brennendes Wasser oder „Feuerwasser“) und umgangssprachlich oft als Pinga (= Fusel) bezeichnet wird. Ähnlich wie Rum wird Cachaça aus Zuckerrohrsaft hergestellt, wobei hier die Verarbeitungsschritte anders sind.
		</description>
		<recipe>
			<ingredient amount="1" unit="" substance="Passionsfrucht"/>
			<ingredient amount="1" unit="" substance="Limette"/>
			<ingredient amount="1" unit="BL" substance="Weißer Rohrzucker"/>
			<ingredient amount="1.5" unit="cl" substance="Maracujarnektar"/>
			<ingredient amount="6" unit="cl" substance="Cachaça"/>
		</recipe>
	</drink>


	<drink>
		<name>Alexander (Gin)</name>
		<teaser>Gin, Creme de Cacaco, Sahne, Muskatnuss</teaser>
		<image>{8AFFEC5A-A659-460F-8BE4-438C1F17F638}</image>
	</drink>

	<drink>
		<name>Bellevue</name>
		<teaser>Rum, Cointreau, Limettensirup, Creme of Coconut, Ananassaft</teaser>
		<image>{2D763A7E-8283-4F96-A96B-05C05B7AA58A}</image>
	</drink>



	<drink>
		<name>Cosmopolitan</name>
		<teaser>Limettensaft, Wodka, Cointreau, Cranberrysaft</teaser>
		<image>{C5C04892-97F7-4C01-B799-B1ECACB7384B}</image>
	</drink>
	<drink>
		<name>Cuba Libre</name>
		<teaser>Limette, Rum, Cola</teaser>
		<image>{021F9377-6B6D-4C77-9273-44A9D8DD23B9}</image>
	</drink>
	<drink>
		<name>Dark &amp; Stormy</name>
		<teaser>Limettensaft, Rum, Ginger Beer</teaser>
		<image>{9009BC99-9427-4940-BCA2-B6CDA4151DA7}</image>
	</drink>
	<drink>
		<name>Gin &amp; Tonic</name>
		<teaser>Gin, Tonic Water</teaser>
		<image>{18EF0752-8D39-4A58-9D93-FC99BA35AF5E}</image>
	</drink>
	<drink>
		<name>Kahluha Kiss</name>
		<teaser>Amaretto, Baileys, Kahluha, Creme of Coconut</teaser>
		<image>{C001A4F2-EFEC-4E30-B57F-FCC50F63E023}</image>
	</drink>
	<drink>
		<name>Mai Tai</name>
		<teaser>Limettensaft, Rum, Cointreau, Mandellikör, Muskatnuss</teaser>
		<image>{893B7036-36A2-41B5-9283-15830C0E1F92}</image>
	</drink>
	<drink>
		<name>Mojito</name>
		<teaser>Limettensaft, Weißer Rum, Minze, Soda</teaser>
		<image>{A1863D10-D675-4A35-8E0D-AF26115A24D9}</image>
	</drink>
	<drink>
		<name>Negroni</name>
		<teaser>Campari, Vermouth Rosso, Gin</teaser>
		<image>{AB859645-791B-405B-80DB-1D2B86FDFF30}</image>
	</drink>
	<drink>
		<name>Old Fashioned</name>
		<teaser>Bourbon Whiskey, Bitters</teaser>
		<image>{49F4ADEF-FE11-4BE4-B397-4978B9515163}</image>
	</drink>
	<drink>
		<name>Pina Colada</name>
		<teaser>Rum, Sahne, Creme of Coconut, Ananassaft</teaser>
		<image>{A065DC95-1DD9-4CCB-A9F6-3336AB835236}</image>
	</drink>
	<drink>
		<name>Prince</name>
		<teaser>Tequilla, Vanillelikör, Creme of Coconut, Sahne, Maracujasaft</teaser>
		<image>{5C12D764-FE88-48BA-A4BD-9FDF0945EEAB}</image>
	</drink>
	<drink>
		<name>Rosa Lady</name>
		<teaser>Wodka, Vanillelikör, Bananenlikör, Sahne, Maracujasaft, Ananassaft</teaser>
		<image>{871629C3-362F-4565-9AB8-02DE0452D06C}</image>
	</drink>
	<drink>
		<name>Singapore Sling</name>
		<teaser>Limettensaft, Gin, Kirschlikör, Cointreau, Benedictine, Ananassaft</teaser>
		<image>{50B3EA34-2FE3-47D2-8498-C956687DE2FB}</image>
	</drink>
	<drink>
		<name>Zombie</name>
		<teaser>Limettensaft, Falernum, Maraschino, Rum, Rum, Rum</teaser>
		<image>{D34B1939-F5D4-497B-A6DD-AF839308E285}</image>
	</drink>
</drinks>
